Команда `pr` используется для форматирования и печати содержимого файлов. Она добавляет заголовки, нумерацию страниц, разбивает на страницы или столбцы ФАЙЛ(ы) и выводит их на экран терминала или перенаправляет вывод на печать.

# СИНТАКСИС

	pr [ПАРАМЕТРЫ]... [ ФАЙЛ]...

# ПАРАМЕТРЫ

- `-h, --header=ЗАГОЛОВОК` - использовать центрированный ЗАГОЛОВОК вместо имени файла в заголовке страницы
- `-J, --join-lines` - объединяет полные строки, отключает усечение строк `-W`, не выравнивает колонки, `--sep-string[=STRING]` устанавливает разделители
- `-n[SEP[DIGITS]], --number-lines[=SEP[DIGITS]]` - нумеровать строки
- `-t, --omit-header` - опускать заголовки и трейлеры страниц
- `-T, --omit-pagination` - опускает заголовки и трейлеры страниц, устраняет любую пагинацию по фидам форм, заданным во входных файлах

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
